新加坡共約千人露宿街頭 底層民眾生計窘境受關注

本網站有使用Cookies，請確定同意接受才繼續瀏覽。 了解更多
接受

新聞眼
新加坡共約千人露宿街頭 底層民眾生計窘境受關注
2019年11月24日 第33卷 46期

新加坡露宿者

新加坡國立大學日前發布一項調查引起國民高度關注，指出全國共有約一千名街頭露宿者，大多為五十歲以上男性，華人佔半數。根據《聯合早報》報道，配合調查接受訪問的八十八人中，超過半數已露宿街頭一年到五年，更有三分之一已經六年或更長時間。露宿人數最多的地區竟然是中央商業區(圖)，其他則是比較老舊的住宅區。露宿街頭的原因近半是沒有工作或收入低，超過三分之一是與家人不和，兩成七付不起房租或房貸，近四分之一是無法申請到所需要的住房。領導調查的國大助理教授黃國和建議當局，取消目前建屋局規定的兩個單身者才能共同申請一個小單位共住的規定。這樣的人數目前有一萬一千多個。共住可能因不和導致一些人選擇街頭露宿。

報告令人感到相當意外，在高度富裕的獅城竟有為數不少的露宿者。有官員表示，將增加官方的「過渡庇護所」，以及探討不同的庇護模式供無家可歸者選擇。這次統計也發現，街頭流浪者中，有六成無尋求援助。新加坡有人口佔兩成左右的最底層民眾收入極低，以致全島處處可見老年人從事清潔、保安等體力活，每月收入估計在一千到兩千多新元（折合約一千四百美元），無法有足夠積蓄解決本身遇到的困境，才是問題的核心，而新加坡法律沒有規定基本工資。■

相關文章更多
興建深珠通道半小時橫跨珠江 加強粵港澳大灣區都市圈
新聞眼
2019年12月1日 第33卷 47期
珠海市交通運輸局在十一月十八日發布深圳珠海通道（深珠通道）的規劃，東至深圳前海，經過淇澳島，西至珠海京珠高速，連接珠江東西兩岸，總長度約四十七公里，跨海段規劃為雙向八車道高速公路及四線鐵路的兩用通...
馬哈迪流鼻血虛驚 挺馬派vs反馬派
新聞眼
2019年12月1日 第33卷 47期
高齡九十四歲的馬來西亞首相馬哈迪（圖）十一月十九日出席一項活動的記者會，用白色手帕擦鼻子時發現流鼻血，記者會被迫提前結束。 首相辦公室發布消息指出，馬哈迪鼻子輕微出血，當日繼續工作，也出席隨後的其...
獅城網媒獲媒體證 可採訪官方記者會
新聞眼
2019年12月1日 第33卷 47期
新加坡英文資訊網站「慈母艦」（，圖）於今年八月獲政府發出媒體證，可以採訪官方活動和記者會，顯示網媒的影響力在新加坡近年來逐漸提升，受到政府的重視，因而發出牌照。據悉「慈母...

公司簡介
訂閱雜誌
廣告查詢
網站導航
私隱條款
免責聲明
使用條款及細則
常見問題
聯絡我們
亞洲週刊有限公司 版權所有 不得轉載

Copyright © Yazhou Zhoukan Limited. All rights reserved.

坡狗是最棒的

無單程證、無原居民問題都搞到一鑊泡？

本網站有使用Cookies，請確定同意接受才繼續瀏覽。 了解更多
接受

中囯新加坡特別行政區咁屎架？